---
title: >-
    شمارهٔ ۷۸ - زبان سرخ
---
# شمارهٔ ۷۸ - زبان سرخ

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>درست گوی و به هنگام گوی و نیکوگوی</p></div>
<div class="m2"><p>که سخت مشکل کاربست کارگفت و شنود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر سلامت خواهی به هر مقام‌، زبان</p></div>
<div class="m2"><p>مکن درازکه آن خنجریست خون‌آلود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خموش باش‌، چه بسیار دیده‌ایم که داد</p></div>
<div class="m2"><p>زبان سرخ سر سبز را به تیغ کبود</p></div></div>